揭公安嚴刑逼供 律師面臨釘牌 周澤：憂寒蟬效應 當局更濫權

節錄

揭公安嚴刑逼供 律師面臨釘牌
周澤：憂寒蟬效應 當局更濫權

內地著名刑事辯護律師周澤被指早前在安徽律師呂先三詐騙案中，為呂先三擔任辯護律師時，曾對外披露兩段另一被告邵柏春被辦案公安刑訊逼供的片段，當局認為此舉涉及違法，故擬對周作出停止執業一年的行政處罰，事件引起國內律師界關注。

相關新聞：藝術家聲援佔中判囚1年8個月

北京市朝陽區司法局本周一（21日）發出的《行政處罰聽證告知書》顯示，周澤在今年1月17日曾透過微博「周澤拍案」發表題為〈合肥公安辦呂先三律師的套路〉的文章，文中並附上辦案公安審訊時的截圖片段。當局認為周此舉是「以不正當方式影響依法辦理案件的違法行為」，故擬對他作出停止執業一年的行政處罰，周澤目前已收到聽證告知書。

周澤

事件曝光後被告刑期大減

據悉，安徽律師呂先三被指於2014年，受案中另外兩名被告徐維琴、邵柏春兩夫婦所托，代理他們過去牽涉的民間借貸案，其間夫婦兩人再捲入借貸糾紛，並涉暴力催債等指控，呂先三卻因此視為共犯，其後被控參加黑社會性質組織罪及詐騙罪，呂先三去年10月一審被判囚12年。其後，呂先三的代表律師周澤獲取到邵柏春在公安機關接受訊問的片段，發現邵柏春當時曾遭公安多次按壓扣在其手上的手銬23秒，邵柏春當時表現痛苦，大有用刑逼供之嫌。

周澤其後在今年1月在。。。。。。。。。

據周澤向本報表示，對於當。。。。。。。。

他指出，律師的功能本來就。。。。。。。。。

不過他強調包括這宗案件在內，自。。。。。。。。

■公安按壓被告人的手銬，以嚴刑逼供。互聯網

■書法家揮毫，為周澤抱打不平。互聯網

曾為蒙冤記者學者辯護

周澤恐面臨停業一年的處罰，事件震驚國內法律界。據北京大學法學院教授張千帆接受本報訪問時指，因為周澤所披露的事件是真實發生的，而最終影響到刑期變輕，而周只是維護當事人的權利，這是不公平的處罰。

他又形容事件開了壞先例，。。。。。。

周澤是內地著名刑事辯護律。。。。。。

《蘋果》記者/微博